%@P:exocorcp
%@Dif:3
Le tableau ci-dessous indique le temps des élèves pour se rendre au collège.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&6\ieme&5\ieme&4\ieme&3\ieme\\
\hline
moins de 15 min&13&16&9&14\\
\hline
entre 15 min et 30 min&37&42&43&39\\
\hline
entre 30 min et 45 min&19&23&18&17\\
\hline
entre 45 min et 1h&15&14&9&18\\
\hline
une heure et plus&3&5&4&2\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Parmi les élèves de 6\ieme, quel est l'effectif de ceux ayant un
  trajet de moins d'une demi-heure ?
\item Parmi les élèves de 6\ieme, quel est l'effectif de ceux ayant un
  trajet d'au moins une demi-heure ?
\item Quel est l'effectif des élèves ayant un trajet de plus d'une
  heure ?
\item Quel est l'effectif des élèves de 5\ieme ?
\item Quel est l'effectif des élèves ayant un temps de trajet compris
  entre 15 et 45 min ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
\item\subitem{}\par
\begin{pspicture}(0,0)(9,4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=green](5,2)(5.85,3.05)
\rput(4.5,2){
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&6\ieme&5\ieme&4\ieme&3\ieme\\
\hline
moins de 15 min&13&16&9&14\\
\hline
entre 15 min et 30 min&37&42&43&39\\
\hline
entre 30 min et 45 min&19&23&18&17\\
\hline
entre 45 min et 1h&15&14&9&18\\
\hline
une heure et plus&3&5&4&2\\
\hline
\end{tabular}
}
\end{pspicture}
\item\subitem{}\par
\begin{pspicture}(0,0)(9,4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=green](5,0.4)(5.85,2)
\rput(4.5,2){
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&6\ieme&5\ieme&4\ieme&3\ieme\\
\hline
moins de 15 min&13&16&9&14\\
\hline
entre 15 min et 30 min&37&42&43&39\\
\hline
entre 30 min et 45 min&19&23&18&17\\
\hline
entre 45 min et 1h&15&14&9&18\\
\hline
une heure et plus&3&5&4&2\\
\hline
\end{tabular}
}
\end{pspicture}
\item\subitem{}\par
\begin{pspicture}(0,0)(9,4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=green](5.85,0.45)(8.35,0.95)
\rput(4.5,2){
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&6\ieme&5\ieme&4\ieme&3\ieme\\
\hline
moins de 15 min&13&16&9&14\\
\hline
entre 15 min et 30 min&37&42&43&39\\
\hline
entre 30 min et 45 min&19&23&18&17\\
\hline
entre 45 min et 1h&15&14&9&18\\
\hline
une heure et plus&3&5&4&2\\
\hline
\end{tabular}
}
\end{pspicture}
\item\subitem{}\par
\begin{pspicture}(0,0)(9,4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=green](6.7,0.45)(7.55,3.05)
\rput(4.5,2){
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&6\ieme&5\ieme&4\ieme&3\ieme\\
\hline
moins de 15 min&13&16&9&14\\
\hline
entre 15 min et 30 min&37&42&43&39\\
\hline
entre 30 min et 45 min&19&23&18&17\\
\hline
entre 45 min et 1h&15&14&9&18\\
\hline
une heure et plus&3&5&4&2\\
\hline
\end{tabular}
}
\end{pspicture}
\item\subitem{}\par
\begin{pspicture}(0,0)(9,4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=green](5,1.45)(8.35,2.55)
\rput(4.5,2){
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&6\ieme&5\ieme&4\ieme&3\ieme\\
\hline
moins de 15 min&13&16&9&14\\
\hline
entre 15 min et 30 min&37&42&43&39\\
\hline
entre 30 min et 45 min&19&23&18&17\\
\hline
entre 45 min et 1h&15&14&9&18\\
\hline
une heure et plus&3&5&4&2\\
\hline
\end{tabular}
}
\end{pspicture}
\end{myenumerate}
\end{multicols}